	\section{Balancing}
	Um alle Zellen, die in der Reihe miteinander verschaltet sind, auf einen gleichen Ladestand \acf{soc} zu bringen, ist ein Balancing System implementiert.
	Die mögliche Ausführungen dafür sind in der Form von Aktiver oder Passiver Balancing dargestellt. Aufgrund das die Moderne Batterien weisen nahestehende Parametern ist eine Passiver Balancing Strategie ausgewählt, die Fähigkeiten davon reichen aus um die Batterien ausbalancieren \cite[Kap.14.4]{Weicker2013}.
	Für diese System wurden die Balancing Widerstände ausgewählt welche 1A Strom ableiten können.
	
	Für ein Balancing sind folgende Strategien vorgesehen: 
	
	\begin{enumerate}
		\item Top;
		\item Bottom;
		\item Durchgehend;
	\end{enumerate}
	
	für Bottom Balancing ist wichtig die Zellen möglichst schnell zu entladen, also muss ein möglichst großer Entladestrom gewählt werden. 
	für Top Balancing es ist wichtig, die Energie muss, beim Erreichen von vorgewählter $\%$ \ac{soc}, von der Zelle abzuleiten. Bei der Durchgehende Balancing entladen die Zählen kontinuierlich bis erreichen von gleiche \ac{soc} bezogen auf die Zelle mit kleinste \ac{soc}. In der betrieb es ist Sinnvoll Balancing Strategien Softwaretechnische einzustellen trodzdem dafür ist es wichtig, einen passenden Balancing Widerstand auszusuchen der genug Energie von der Zelle dauerhaft abführen kann nach der Folgender Formel kann der Balancing Widerstand festgelegt werden.
	
	$$\Delta SOC = SOC_{Zelle_{MAX}} - SOC_{Zelle_{MIN}}$$
	
	$$ Balancing Strom = \frac{\Delta SOC\times Zellkapazität}{Balancingzeit[h]}$$
	
	$$Balancing Widerstand = \frac{Zellspannung}{Balancingstrom}$$
	
	Die Energiemenge ist nicht nur von der Balancing Widerstände abhängig sonder auch von der minimal Stellgröße von der Wechselrichter oder Ladegerät.
	%aus der WIKI
	Die Stellgröße ist die Ausgangsgröße des in der Steuerungs- und in der Regelungstechnik verwendeten Stellglieds, mit dessen Hilfe ein gezielter Eingriff in die Steuer- beziehungsweise Regelstrecke erfolgt. Ihr momentaner Wert ist der Stellwert. Die Eingangsgröße des Stellglieds heißt bei einer Steuerung Führungsgröße, bei einer Regelung heißt sie Steuergröße (die Führungsgröße ist Teil der Eingangsgröße in den Regler).
	%\subsection{Widerstandsanpassung an Minimalladestrom}
	Um einen passenden Widerstand auszusuchen, werden zusätzliche Berechnungen durchgeführt.
	Die Ausgleichswiderstände sollen die überschüssige elektrische Energie in Wärme umwandeln.
	Passende Widerstände bieten ein optimales Verhältnis zwischen Ausgleichsgeschwindigkeit und Wärmeabgabe\\
	$$I_DIS = \frac{U_{CELL}}{R_{DIS}} = \frac{3,3V}{3,3\Omega} = 1A$$
	
	$$P_{DIS} = \frac{U_{CELL}^2}{R_{DIS}} = 3,3W$$
	
	Der Nennleistung eines 3,3 $\Omega$ Widerstands ist 2W.
	Deswegen wird ein Array aus 4 Widerständen verwendet. Die in der Form einer Brücke zusammen gebaut sind.
	
	$$Auslastung_{R_{DIS}} = \frac{\frac{3,3W}{2W}\times100\%}{4\times Widerstand} = 41,25\%$$
	
	Die Zeit, bis die sich Zellen von 100$\%$ SOC auf 0$\%$ durch die Balancing Widerstände entladen. Ein Modul besteht aus 16 parallel geschalteten Zellen mit jeweils 2600mAh. 
	
	$$T_{DIS} = \frac{2600mA\times16}{1A}=41,6h \approx 2 Tage$$
	
	Wichtig ist, dass der Wechselrichter [WR] Minimalstellstrom [SI] kleiner oder gleich dem Ausgleichsstrom ist. Also die angenommene, minimale, mögliche WR Einstellung, welche durchschnittlich bei 1\% liegen.
	
	$$S_{min} \approx 1\% \ und\ U_{STECK_{min}}=230V \longrightarrow  \frac{1A \times 230V}{1\%}=23kW$$
	
	Ergeben optimale \ac{wr} Leistung von 23kW. Wenn es unmöglich ein Ladestrom an Balancing Widerstand anpassen, bei der Erreichen Grenzspannung von einer Zelle wird der Lade abgebrochen bis die Zellen nicht ausbalanciert werden. Nach Balancing wird der lade Vorgang erneuert. \cite[Kap. 8.1]{Weicker2013}
	
	Der Balancing Schaltung ist folgendes aufgebaut Abbildung \ref{Balancing_Verschaltung}. Der Ausgänge S1 bis S12 sind FETs die bei Bedarf der Potenzial von S(n) zu C(n-1) ziehen \cite[S.17]{ltc6811}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/LTC6811/Passiver_Balancing.pdf}
		\caption{Balancing Schaltung für die Zelle 1 (Balancing anderer Zellen ist identisch)}
		\label{Balancing_Verschaltung}
	\end{figure}
	
	Der Balancing ist nach der Abbildung: \ref{Balancing_Verschaltung} realisiert aufgrund das diese Option einfach, Kostengünstig und erfühlt Balancing in ausgelegter Grenzen. Um diese Schaltung möglichst präzise und Fehlerfrei zu bauen wurden SMD widerstände der große 2512 ausgewählt mit der Toleranz 1$\%$ und 2W Leistung. Der Mosfet soll Folgende Parameter erfühlen
	
	\begin{itemize}
		\item Möglichst klein $R_{DC(ON)}$
		\item $U_{GS} \leq U_{ZELLE}$
		\item Große Temperaturarbeitsbereich
	\end{itemize}
	Damit die Verluste an der Mosfet möglichst klein sind. Das heißt, dass der Balancing minimal stell Strom unter Balancing Zellspannung nicht überschritten wird.
	
	$$I_{BAL_{min}} \geq I_{LADEN} \longrightarrow I_{BAL_{min}} = \frac{U_{Zelle}-U_{DS}}{R_{BAL}}$$
	
	Unter diese Bedingungen erfolgt passiver Balancing Abbildung: \ref{Ladavorgang_mit_balancing}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/Messungen/Ladevorgang_mit_Balancing.pdf}
		\caption{Lade und Balancing einer Pack mit 10A, 5A und nach der Balancing beginn mit 1A}
		\label{Ladavorgang_mit_balancing}
	\end{figure}
	
	Wie ist zu sehen auf der Abbildung: \ref{Ladavorgang_mit_balancing} Ladevorgang startet nach 10m und die Zellen werden bis 190 min mit 10A geladen danach mit 5A und nach der Zellspannung der Zelle 7 über 3,65V stieg wurde der Strom auf 1A runter geregelt. Der Zellspannung Fehlt und wurde mit der Top Balancing Strategie auf der Spannung 3,55V ausbalanciert.
	
	Die dargestellter Spannungsmesswerte zeigen das die entworfene System  kann die Zellen ausbalancieren was ein Anforderung an Moderne \ac{bms} ist. 
	
	%In der Buch von Philip Weiker A systhem aproach to Lithium Ion Batterie Managment 
	
	\subsection{Balancing Feedback}
	Um \ac{pcu} zu sichern wurde ein zusätzlicher Sicherheitsstrategie für Balancing Widerstände zu implementieren. Nach der einschalten von Balancing es ist wichtig festzustellen ob der Balancing Vorgang läuft, da Balancing ist ein Anforderung zu \ac{bms} Aufbau ist, diese Sicherheitsmaßnahme muss einfach und stabil sein . Wie ist auf der Abbildung: \ref{Balancing_Verschaltung} zu sehen wenn der Q1 Leitet, schaltet der Optokoppler U2 ein und zieht der Balancing Feedback auf Eins hoch. Der Balancing Feedback Schlisst sich mit der Schaltung auf der Abbildung: \ref{Balancing_Feedback}. Der Schaltung besteht aus High-Speed CMOS Logic 16-Channel Analog Multiplexer/Demultiplexer CD74HC4067, wo die Anschlüsse I0 ... I7 Eingänge sind und COM ein Ausgang. Die Eingänge werden ein nach einander abgerufen und für jeder Eingang wurde der Spannung an \ac{gpio}1 von \ac{bcu} abgelesen und gespeichert. Damit der Ausgang von U5 bleibt unbelastet, es wurde ein Spannungsfolger auf \ac{op} MCP6001 Basis aufgebaut. Der Ansteuerung von U5 verlauft über Anschlüsse S0 ... S3 und $\bar{E}$, Tabelle: \ref{Wahrheitstabelle zu CD74HC4067}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/LTC6811/BalancingFeedback.pdf}
		\caption{Balancing Feedback Schaltung welcher auf \ac{mux} Basis aufgebaut ist}
		\label{Balancing_Feedback}
	\end{figure}
	
	Um den Ansteuerung über LTC6811 zu realisieren wurden die \ac{gpio} 4 und 5 von LTC6811 für \ac{i2c} Kommunikation Konfiguriert. Die \ac{i2c} Schiene bildet ein Verbindung zu PCF8574 Remote 8-Bit \ac{io} Expander. Die Ausgänge von PCF8574 (U4) P0 ... P4 entsprechen Steuereingänge S0 ... S3 und $\bar{E}$, über ein Transistor, von U5 Abbildung: \ref{Balancing_Feedback}. Die Schritten zu Messung von Balancing Feedback sehen folgendes aus.
	
	\begin{enumerate}
		\item Generieren \ac{i2c} Nachricht in der \ac{bcu}
		\item Schreiben \ac{i2c} Nachricht in der LTC6811
		\item Starten \ac{i2c} Kommunikation
		\item Lese \ac{gpio}1 Spannung
		\item Einordnen Spannungswert an CD74HC4067 Anschluss bzw. Balancing Feedback
		\item Schritten wiederholen für nächste CD74HC4067 Anschlüsse  
	\end{enumerate}
	
	Die Aufbau Liefert zusätzliche Werte die ein Fehler bezüglich Balancing auffinden kann. Die Werte von \ac{gpio}1 wurden als TRUE oder FALSE betrachtet, falls die nicht übereinstimmen mit der Balancing Konfiguration liefert der \ac{bcu} ein Fehlermeldung welche weiter an Sicherheitssystem geleitet wurde. Diese Schaltkreis sichert Fehlerfreiehe und Zuverlässige Arbeit der Balancing Funktion \cite[Kap.14.4]{Weicker2013}.
	
%	\input{Struktur/Tabeles_CD74HC4067}
	
	\subsection{Temperatur Management}
	
	Während der Balancing wird der Batteriestrom von der Zelle abgeleitet. Der abgeleitete Strom heizt die Balancing Widerstände auf, was zu Temperatursteigerung in der Batterie führt. Durch die Technische Lösungen bei der Platinen Herstellung wurden bannen aufgebaut welche die Wärme Energie auf die ganze Platinenfläche verteilt. Dazu sind zusätzliche Montagen stellen für Kühlkörper vorgesehen.
	Um die Wärmeabgabe zu reduzieren wurde der Balancing Widerstand mit dem \ac{pwm} Signal anzusteuern . So werden die Zellen fein Ausbalanciert und der Verlustleistung wird minimiert. Der \ac{pwm}\_Delay muss an \ac{soc} Angepasst und von Maximal zulässige Wärmeleistung begrenzt werden, nach der Formel: \ref{PWM_Waemeleistung}.
	
	\begin{equation}
	\label{PWM_Waemeleistung}
	P_{BALANCING} = \frac{{(U_{ZELLE} \times PWM)}^2}{R_{BALANCING}}\times n_{ZELLEN}
	\end{equation}
	
	\begin{equation}
	\label{PWM_Anpassung}
	PWM = \frac{\sqrt{\frac{P_{BALANCING_{MAX}}\times R_{BALLANCING}}{n_{ZELLEN}}}}{U_{ZELLE}}
	\end{equation}
	
	Der Parameter $n_{ZELLEN}$ aus der Formel: \ref{PWM_Waemeleistung} steht für die Zellen in Balancing Status. Bei der Balancing von von Mehre Batterien kann der Wärmeleistung der Umgebung stark erwärmen deswegen muss der begrenzt sein. Ein Beispiel mit Balancing von 64 Batterien mit insgesamt 512 Balancing Einheiten, $PWM = 100\%$ und $U_{ZELLE} = 3,7V$ auch der Balancing Widerstände $R_{BALLANCING} = 3,3\Omega$ ist nach der Einsetzen in der Formel \ref{PWM_Waemeleistung} ergibt sich der Wärmeleistung $P_{BALANCING} = 2,124kW$. Wenn die maximal abgeleitete Wärmeleistung auf 1Kw begrenzen soll, muss der PWM von $100\%$ auf $68,62\%$ eingestellt, Nach der Datenblatt kann der \ac{pcu} ein PWM von $66,7\%$ generieren \cite[S.35]{ltc6811} was die Anforderung erfüllt.
	
	Das Balancing System kann sehr präzise aufgebaut werden und angesteuert.
	